外媒揭中共曾以「普通話已是官方語言」為由 企圖封殺粵語輸入法ISO認證

除了推國家安全教育、在大陸率先「推普廢粵」外，中共亦積極打擊香港國際空間，《華爾街日報》剛揭發，香港專家曾在2019年研究出一款粵語輸入法系統，希望向國際認證機構ISO申請認證，但遭到中共代表以「現時已有普通話作為官方語言」為由，反對批出認證。

報道亦指出，各國會上與中共代表據理力爭，認為粵語與普通話很多時候不能互通，但中共代表團似乎不死心，甚至特地製作大批powerpoint，批評設計有問題，三名知情人士表示會上不少代表對中方行徑大感緊張。

談到ISO認證，中共近年除了提出「中國製造2025」外，另一個積極想推的產業政策便是「中國標準2035」，希望令中國成為全球生產標準的製定者，搶奪全球科技主導權。因此，在ISO等國際認證機構，中共代表團人數較十年前急增一倍，有歐洲代表指出，這將威脅其他國家的長期經濟及科技競爭力。

「中國標準2035」本身預計去年出爐，但未知是否因為美中貿易戰、香港新疆問題衍生的制裁措施，以及各國開始擔心中國技術國安風險等因素，所以一直未有下文，不過外界預計中共最快今年會正式上馬，屆時應該會再度觸發國際關注。

點解代表團人數會多咁多

2025都引到美國追住你黎打 華為被人打到半死 仲搞到2035出黎咩

到時英國用"香港粵語文"係英國少數族裔語言嚟申請, 你中國仲麻煩

變埋英國語言一部分仲搞笑
到時支那想打壓廣東話，更難

然後2021年仲未自煮研發到晶片

一個連動物生命都唔尊重既國家，想擔大旗代表全球? 唔好笑大人個口吧!

內地無良商人推「動物盲盒」 10蚊人仔抽哥基犬 動保人士鬧爆：人渣都不如

（新增：內容）內地網絡經濟發達，衣食住行的商品都可以網購。但有無良商人竟然想到，以抽「盲盒」的形式出售寵物，最平僅需9.9元人民幣（下同，約11.8港元）就有機會獲得哥基、金毛尋回犬等名種狗或貓、烏龜、兔子。令人咋舌的是，這些活體盲盒竟有數千宗成交量，有香港動保人士向《蘋果》表示，擔心無良商人為求賺錢，薄利多銷，未來或會出現棄養潮。

賊佬試沙煲
你喐手佢就退兩步，撞正對家綏善主義就會一路向前衝

但而家無咗侵，敗登人民幣真香

仲話自己無打壓廣東話 呢啲咪證據囉

土共

推

所以不斷放一堆普通話怪物去香港
而你一般香港人又好習慣普通話
（甚至我老闆果種＂冇左中囯都唔知點生活＂）

佢方法本來係冇錯
支那係先下手為強

大陸人最中意講話咩 政府無禁止大家喺屋企講自己嘅話
係呀 不過連輸入法都唔比你整等你無得同科技接軌啫 過多幾年咪得返啲老餅識用囉 無所謂嘅

壓力越大, 反抗力越大. 不過中國好似唔識咁

唔完全係
以我老細為例
你唔洗迫佢佢都好自願普通話
而哩種人 多到你唔信
仲有普通話傾運中學生
多撚到

我覺得好多文化人同埋台灣人對專重香港語言文字
以至一些外國政要將香港文化帶到世界
係幫助左好多而且有效

中囯應該冇諗咁多
就算佢老細話復活島係中囯一部分係講普通話
佢地都一樣會全民去屌人地係中囯人要講普通話

對於暴君 人民冇腦係好事

仲有普通話傾運計中學生

paywall